\chapter{Resumé}
For video-post-produktionsselskabet Dicentia er tilfældigt forekommende støjartefakter i videobilleder et problem. Støjartefakterne er svære at detektere, og dyre at overse. En kvalitetsafdeling har ansvaret for at detektere disse artefakter, ved at gennemse alle videoproduktioner. Nogle gange sker det, at en støjartefakt slipper igennem kvalitetssikringen, og medfører betydelige omkostninger for Dicentia. I denne afhandling, udvikler og tester jeg forskellige støjartefaktdetektionsalgoritmer mod et datasæt fra Dicentia. Algoritmerne transformerer videobillederne på forskellig vis, og udfører en interkvartil afvigelsesdetektion, der er blevet optimeret af simuleret udglødning. Resultaterne viser, at algoritmerne kan detektere 9 ud af 10 støjartefakter i datasættet med få falske positiver. Køretiderne skalerer lineært med antallet af CPU'er, og en 2 timers lang video kan derfor tjekkes i løbet af 8 timer som krævet af Dicentia. Dette betyder, at brugen af algoritmerne kan forkorte kvalitetssikringsprocessen, når der er en støjartefakt i en video.